內地《海警法》草案列明海警可對不服從指令外國船動武

全國人大常委會公布《海警法》草案全文，第43條列明，如果外國船舶進入中國管轄海域非法從事生產作業活動、不服從停船指令或拒絕中國海警登船檢查，在警告無效後，海警人員可以使用武器。

日本傳媒關注，在釣魚島、即日本稱為尖閣諸島附近作業的日本漁船，可能會成為目標。日本內閣官房長官加藤勝信說，高度關注中國海警的動向。

全文:

南海果啲係軍隊 唔係海警
所以唔用得武器